看來這夜，是個不眠夜

一點半了。

是六月十日，凌晨的1點半了。

再過多幾個鐘，我就會如以前的日子般，逼入擁擠的地鐵，為生活忙碌，返工。

所以我現在應該要訓教。

較好鬧鐘，應該訓教。

但我訓唔著。

開著網媒的直播page，看著CCTVB新聞台的現場直播。

我的內心亂到一鍋粥般。

我開始同自己講，其實我已經盡力啦。

我今日已經冒著酷熱，舉著反送中紙張，和一百零三萬香港市民一同編織出一條延綿不絕的白龍。

雖然辛苦，而且大汗多人到讓人很不舒服。

但我還是參與了，宣洩了。

只是到達終點入夜後，好似罰企般嘅苦悶和體力消耗，始終打散了我。

所以稍夜時，我選擇了回家。

臨走前，

「你唔走嗎？」

「唔使啦，我仲未肚餓，仲有力。」
識了無耐嘅後生仔輕輕苦笑，轉而帶回口罩，沒入人群之中。

我知道，九點都未打算走的人，是打算做什麼。

大家都心知肚明，十二點後仲留係到嘅人，會改變很多東西，但也可能會背負很多東西。

所以我都係走了。

因為我和很多香港人一樣，有很多包袱。

不想雙親擔心的孝心，明天還待我處理的工作。

所以我坐入了屋企附近的茶餐廳，點了個平時愛吃的豆腐火腩飯。

夠了，我已經做得夠多了。

狼吞虎嚥完，原來我真的很餓，但不知怎的，呢碟飯竟然唔太好味。

回到家，沖涼換衫，癱在椅上，始終都是屋企最舒服。

但打開電視，按入手機各大社交媒體app。

一幕幕的，仍是那些熟悉的人。

十點了，還有人。

十一點了，仲有人。

而且呢個時候，政府更出咗聲明，大意便是：

吹咩，遊行人數只是數字，二讀將會繼續。

我不禁大呼DLLM，然後嚇親自己老母。

最後一個鐘。

開始有個揮舞英國旗，大呼釋放政治犯的婆婆出現，立法會那邊亦開始聚集人群。

我知道，大家都知道，仲有一個鐘，就會有啲嘢發生。

十二點，你同我都知道，立法會開始了。

衝擊，鐵馬，和流血，開始在畫面流露。

不忍，痛心，和難受，亦在我心中泉湧。

我很同情那位不幸被傷至滿面鮮血的警察，但亦更加惋惜那一個個被警察撲倒，被扣，CCTVB口中的“示威者”。

而當催淚彈，胡椒噴霧開始出現，幾年前雨革的畫面和記憶，又閃爍回我眼前。

我諗起了上次，我有份在深夜的馬路上靜坐，有份幫人遞水，有份搬起鐵馬，有份在那個夜晚，大聲控訴著自己對政府的憤怒。

所以這晚，其實我都應該要在那裡的。

只是今天，我已不再是那時的學生。

現在的我，已是一個有包袱的人。

不斷看著對抗的畫面，心中不斷掙扎，但心裡卻更加肯定自己今晚已回不去了。

我突然覺得自己好似有某些部分壞咗。

我覺得自己失去左靈魂。

我突然明白了，那天許志安說的話。

原來人真係有得壞，真係有得失去靈魂。

可能因為咁，所以我訓唔著

因為我壞咗。

仍在街上的義士們，對唔住，我不能在你們身邊一起奮鬥，但這晚我會在熒幕前陪你們。

雖然你們見唔到我，但你們在這夜燃起的火絕不會消失，

至少，罷工罷課罷市的苗已經出現了。

今晚，很多人會記住你們，我地會盯著動蕩的畫面，記住被逼退的，但仍勇敢不散的你們。

看來這夜，是個不眠夜。

香港人，繼續加油。

明明今日好攰
但係仍然睇住個直播唔想訓

又難受 又憤怒